長生兩股東 股價跌前套現

2018年07月26日

長生兩股東 股價跌前套現

■生產假疫苗的長生生物昨日停牌。

世界衞生組織昨首度就中國疫苗事件發表聲明，稱完全支持中國國家藥監局扣留問題批次狂犬病疫苗。生產假疫苗的長生生物昨停牌，但股價在7月中旬進入暴跌前，至少有兩個股東完美避險，套現3.43億人民幣（4億港元），似有事先通知。

■微博昨瘋傳一張疑是高俊芳在看守所的照片。
■微博昨瘋傳一張疑是高俊芳在看守所的照片。

世衞指，完全支持中國國家藥監局扣留問題批次狂犬病疫苗，阻止問題疫苗進入市場。

現時他們正等待中國進一步的調查結果，並隨時向中國國家衞生主管部門提供支持。現時長生生物已經跌停，高俊芳兒子兼公司副董事長張洺豪表示，公司整體處於停產狀態，未來考慮股票市場除牌。

有員工透露，目前長生內部員工大部份已經放假，上班時間有待通知，所有生產線全部停產。

中央社亦發現，20家機構在長生長春未爆風波前合力推高股價，但平安證券北京知春路營業部及曲水卓瑞創業投資合夥企業卻大手拋售股份，分別同樣套現3.43億人民幣（4億港元），似是「早着先機」拋售股份。

另一間處於風波之中的康泰生物昨亦重新開盤，拋壓力度不小，全天成交額超過30億元（約35億港元），股價仍在跌停板附近徘徊，最終收跌9.49%，報47.21。

中央社/新浪財經

上一則
上一則
日曾製2億份疫苗 助華抗小兒麻痹

下一則
下一則
網傳黑心疫苗董事長被拘照片

日曾製2億份疫苗 助華抗小兒麻痹

網傳黑心疫苗董事長被拘照片

稱憑簽證可網上預約「沒錢可申請減免」內地網友教路赴日打疫苗